시장 나왔어?
응. 김치거리좀 살려고. 얘가 우리 셋째 며느리. 인사해라.
 안녕하세요.
참하고 이쁘게 생겼네.
톡까놓고 인물은 볼거없는데 직장다니면서 휴가까지 내서 김치담아준다니 이쁘긴 하지. 우리 며느리 금은방에서 반지 목걸이 만드는 일해. 직원 아니고 사장.
금은방 아니고 쥬얼리샵...
며느리가 금은방 하면 다이나 반지, 진주 목걸이 같은거 시어머니가 휘감고 다녀야 되는거 아냐?
 그럼. 얘가 얼마나 많이 갖다 줬는지 집에 막굴러 다녀서 발로 차고 댕겨. 이따만한거 무거워서 끼고 댕기지도 못해. 괜히 관절이나 걸리지.
좋겠네. 며느리 잘봐서.
그럼. 며느리 볼라면 이런 며느리 봐야지. 갈게.  들었지?
 예?
 암만 며느리가 금은방을 하면 뭐하냐? 봐라, 길에 돌아댕기는 개들도 다 차고 댕기는 목걸이, 나만 없다 나만. 챙피해서 어디가서 목아지 내밀지도 못해. 손에 반지하나 안낀 사람은 나밖에 없을거다. 누가 먹을거 줘도 챙피해서 손도 못내민다니까.
